譚耀宗：強烈譴責北京當局血腥鎮壓北京學生群眾

【有片】【重溫】譚耀宗：強烈譴責北京當局血腥鎮壓北京學生群眾
訂閱852郵報YouTube頻道
2018-3-19 21:14
字體： A A A

周日以九成九得票，當選全國人大常委的譚耀宗，今日接受傳媒訪問時表示，以後提出「結束一黨專政」是不符合憲法，有機會影響參選立法會的資格，令人關注曾在六四晚會叫「結束一黨專政」口號的人，日後參選立法會時都會被DQ。

正所謂「有口話人」，譚耀宗在六四凌晨當日，也是一個有熱血的香港人。他在早上出席港台節目《城市論壇》，在回應主持人提問前，先要譴責北京當局的血腥鎮壓。為求傳真，謹把譚耀宗當時的發言原文直錄，

主席（應為主持），請容許我首先講一句，我就係對於昨晚喺北京方面所發生嘅事情，我係表示強烈譴責北京當局血腥鎮壓北京學生群眾。

台下觀眾聞言即報上掌聲以示支持，譚耀宗再表示，

我覺得呢次呢因為喺今天嘅中國嚟講呢，已經同過往有好大唔同，因為喺過往嘅十年裡面呢，中國實行咗開放政策，咁所以喺資訊方面比較發達。咁而且呢一次北京學生呢次事件裡面，香港傳媒不斷作詳細嘅報道，咁所以香港人比較容易掌握事態嘅發展，而中國當局用咁嘅處理手法，我覺得香港人呢從一個初期嘅同情態度，一路路走入支持學生、肯定學生呢次係一個愛國民主運動，咁而北京當局對學生呢啲愛國民主運動，係採取咁樣嘅血腥鎮壓措施，真係令到中外震驚。喺呢次事件裡面，我覺得香港人係上咗好深刻嘅一課，大家喺呢個時候更加去關心中國、關心中國嘅未來，香港人更加要團結一齊，點樣促進我哋國家朝向民主進步呢個方向。

但願譚常委不會被DQ。

（圖片來源：YouTube截圖）

721
811

換左一個狼心和一個狗肺係正常現象

人老左真係好恐怖

權力會使人腐敗

2019痰妖宗: 誤中唔出奇

唔撚使理呢啲人形畜牲